Configuração Inicial.

Como escrever um bom Readme = https://blog.rocketseat.com.br/o-que-e-readme-e-porque-e-tao-importante/

git config --global user.name "Nome User" = Define o nome de úsuario.

git config --global use.email "joaopaulomorais2@gmail.com" = Define o e-mail do usuario

git config --list = Mosta como estão as configurções de usuarios do git

mkdir nomepasta = cria uma pasta no terminal

cd nomepasta = entra dentro de uma pasta no terminal

git init = inicializa o git na pasta que deseja ter o controle de versão.

dir = cria lista os arquivos de uma pasta.

git status = mostra o atual estado do repositorio.

git add nomeDoAquivo = adiciona um arquivo ao git

git add . = adiciona todos arquivos do repositorio ao git.

git diff = mostra as mudanças que forma feitas nos arquivos antes de ser feito um commit 

git commit -m "Mensagem" = cria versão do projeto

git log = lista as versões (commits) do repositorio

git log --graph = mostra as linhas do tempo (branches) dentro do git

git show indefição da vesrão = mostra o que foi feito no commit

git reset nomeDoArquivo = tira o arquivo do modo consolidado(pronto para relizar o commut), e coloca em modo de eidição novamente. 

git checkout NomeDoArquivo = retorna o estado de um arquivo que está em edição para o estado do ultimo commit.

git reset --hard CodigoDoCommitQueDesesaVoltar = volta para o commit que vc apontou atráves do codigo e mata todos commit acima dele.

git reset --mixed CodigoDoCommitQueDesesaVoltar = volta para o commit que vc apontou atráves do codigo porem deixa os arquivos e modo de edição, antes de ser adicionado para o commit.

git reset --soft CodigoDoCommitQueDesesaVoltar = volta para o commit que vc apontou atráves do codigo porem deixa os arquivos arquivo anteriores, e o mesmos ficam prontos para ser realizado um novo commot.

https://docs.github.com/en/authentication/connecting-to-github-with-ssh = esses link tem a documentação de como gera uma chave ssh para altenticar a maquina local ao servidor, assim evitando erro de permissão ao subir arquivos para o GitHub, e preciso criar uma chave para cada maquina.

git remote add origin git@github.com:joaopaulocm23/git-curse.git = adiciona repositorio remoto ao local.

git remote = mostra o repositorio remoto que está adicionado

git push -u origin master = comando para enviar arquivos para o GitHub na primeira vez, a palavra "origin" e o repositorio de destino (Remoto), e a palavra "master" e o repositorio de origem dos arquivos (local), o "-u" graba a origem e destino para na proxima vez não ser necessario digitar "origin master"

git push origin master = envia os arquivos para o repositorio remoto, onde e passado o destino (origin), e origem (master), OBS: "origin e master" são apenas nomes padrão, podem mudar de acordo com o projeto.

git push = caso o commit seja igual pode-se usar apenas "git push sendo" o destino e horigem iguais.

git clone git@github.com:joaopaulocm23/git-curse.git clone = comando para clonar um repositorio remoto, "git@github.com:joaopaulocm23/git-curse.git" onde deve ser passado o link SSL como o que está entre aspas, te tambem a nome da pasta do novo repositorio que no caso a cima teve o nome "clone".

git checkout -b nomeDoBranch = cria um novo Branch
.
git branch = mostra os branch do repositorio

git checkout nomeDoBranch = vai para o branch passado.

git branch -D nomeDoBranch = apaga o branch que foi passado. OBS = o "-D" do comando esta em letra maiuscula.